美國給俄羅斯兩條路：拆除核武或修改射程 若遭拒絕將退出INF《中程導彈條約》

俄羅總統普京（Putin）5日才表示要與美國展開軍備競賽，美國高級官員湯普森（Andrea Thompson）於7日回應，俄羅斯必須廢棄可攜帶核彈頭的9M729巡弋飛彈及發射系統，或是修改武器射程範圍，以符合冷戰時期美蘇簽訂的《中程導彈條約》(簡稱INF)，否則美國將退出該條約。

《路透社》報導，美國負責軍備控制與國際安全事務的湯普森說，「不是拆除系統或發射器，不然就是別超過射程距離」。美國駐俄羅斯大使洪博培（Jon Huntsman）對此表示，美國退出條約不代表「脫離軍備管制」，而是找尋一個可靠的合作夥伴，然而俄羅斯並不是，因為它違反了INF及其他相關條約。

參謀首長聯席會議（JCS）主席鄧福德（Joseph Dunford）7日也於《華盛頓郵報》上警告俄羅斯，如果俄羅斯繼續違反INF，可能會妨礙新的《削減戰略武器條約》（Strategic Arms Reduction Treaty, 簡稱START）的簽訂。這項條約讓美國與俄羅斯在2001年時，拆除了雙方當時存在的8成戰略核武器。

鄧福德說，當雙方的基礎是建立在不遵守INF條約的情況下，他很難想像在擴大(新START條約)方面取得進展。報導同時也指出，除非雙方同意執行條約內的延期5年選項，否則條約將於預定2021年2月5日到期，到時候所有武器限制將全面解除。

America number one

咁任何國家都係架啦

俄佬d 垃圾飛機片就咪撚post 出黎啦, 笑撚死人咩

而家係叫俄羅斯拆中程彈道，指射程唔到美國但到到歐洲國家，INF 意義就係NATO 歐洲國家同俄羅斯戰略平衡，係NATO入面只係需要美國核第一時間(first strikes) 能力
望清楚先

而家用緊條北極航道係公海，你不如話俄羅斯封自己空域，實際啲

指今年先有個條，不過規模仲係好細，都係無意義

今年先開，有幾傷，你連俄佬真正武器都唔知

仲有
迄今為止，試圖通過這個航道的船隻，無論是貨船還是科學考察船，都需要核動力破冰船開道護航。

全球變暖使得情況出現變化。北極冰層持續融化，今年北極圈夏季異常高溫，部分地區氣溫突破攝氏30度。為生態環境亮起紅燈的同時，北海航線的價值再次浮出水面。

據哥本哈根商學院2016年發表的報告，按目前的冰層融化速度推算，大約到2040年，從經濟核算意義上講北海航線就可以作為商業航線投入使用。

可唔可以睇曬先跳出嚟

而家確實仲係無

民國又染咗